\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}

\section{Analisis Organisasi Perusahaan}
\subsection {Sejarah Perusahaan}
Berawal dari sebuah proyek bisnis logistik di 2004, dan berkembang menjadi \textit{Strategic Business Unit} di 2007, kemudian pada 12 Januari 2012, Pos Logistik Indonesia resmi berdiri sebagai anak perusahaan dari PT Pos Indonesia (Persero).
\begin{figure}[ht]
      \centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]
      {figures/sejarah}}
      \caption{Sejarah Perusahaan}
      \label{sejarah}
      \end{figure}
Dengan posisi sebagai anak perusahaan, serta didukung dengan pekerja dan tim profesional dalam merumuskan strategi dan positioning bisnis, maka PT Pos Logistik Indonesia optimis mampu menjadi Indonesia’s \#1 Logistics.
\textit{Solutions Provider} yang beroperasi secara independen untuk dapat memaksimalkan peluang bisnis logistik di Indonesia, sekaligus mengoptimalkan jaringan dari Pos Indonesia yang sudah terbangun di seluruh Indonesia, dengan 4.367 kantor cabang dan 33.000 titik penjualan.

\subsection {Visi dan Misi Perusahaan}
Visi Perusahaan
\begin{enumerate} 
\item “Menjadi perusahaan penyedia solusi logistik terbaik di Indonesia. (Indonesia’s \#1 \textit{Logistics Solutions Provider})”.
\end{enumerate}
Misi Perusahaan
\begin{enumerate} 
\item “Menjadi jawaban bagi tantangan logistik di Indonesia, dengan menggabungkan kemampuan perusahaan dalam memberikan solusi melalui pendekatan nasional yang disinergikan dengan solusi global untuk penggunaan teknologi yang tepat, sehingga kehadiran kami tidak hanya memberikan solusi bagi pelanggan tapi juga memberikan keuntungan kepada investor dalam meningkatkan perekonomian Indonesia”.
\end{enumerate}

\subsection {Job Description}
\begin{enumerate} 
\item \textit{VP General Affair}
Tugas secara umum \textit{VP General Affair}  adalah menyusun strategi pengelolaan layanan rutin untuk mendukung perusahaan dalam menjalankan operasionalnya dan melakukan pemeliharaan asset fisik (tanah, bangunan, kendaraan, alat kerja dan lain-lain) dan non fisik (software, sistem aplikasi, dll).
\item\textit{ General Affair Manager}
Tugas secara umum \textit{General Affair Manager} adalah bertanggung jawab terhadap pemenuhan kebutuhan fasilitas kantor (\textit{asset dan inventory}) demi kelancaran kegiatan operasional, kenyamanan dan kesehatan kerja.
\item \textit{General Affair Receptionist}
Tugas secara umum \textit{General Affair Receptionist} adalah menerima tamu dan telepon dari lingkungan eksternal perusahaan dan mengarahkannya kepada pihak yang dituju.
\item \textit{General Affair Staff}
Tugas secara umum \textit{General Affair Staff} adalah melakukan proses administrasi kesekretariatan, asset kantor, dan pemenuhan fasilitas kerja serta menyiapkan fasilitas keperluan \textit{meeting dan training (di Head Office)} guna mendukung seluruh aktivitas operasional perusahaan.
\item \textit{General Affair Teknisi}
Tugas secara umum \textit{General Affair} Teknisi adalah melaksanakan kegiatan pelayanan kantor, penyediaan fasilitas dan layanan administrasi perkantoran, sesuai ketentuan yang berlaku untuk mendukung kelancaran operasional perusahaan.
\item \textit{Procurement Manage}r
Tugas secara umum \textit{Procurement Manager} adalah mengelola, memantau dan mengkoordinasikan proses pengadaan barang dan jasa berjalan dengan lancar sehingga mendukung kegiatan operasional perusahaan. Vendor manajemen sistem dilakukan dibagian \textit{procurement}, dengan dikepalai oleh \textit{Manager procurement}.
\item \textit{Information and Communication Technologies (ICT) Staff}
Tugas secara umum ICT Staff adalah melakukan pembuatan aplikasi, pemeliharaan \textit{software} dan \textit{hardware}, serta yag berhubungan dengan teknologi informasi perusahaan.
\end{enumerate}

\section{Deskripsi Pekerjaan}
\subsection{Deskripsi Jenis Pekerjaan Peserta Internship II}
Berawal dari sebuah proyek bisnis logistik di 2004, dan berkembang menjadi Strategic Business Unit di 2007, kemudian pada 12 Januari 2012, PT. Pos Logistik Indonesia resmi berdiri sebagai anak perusahaan dari PT. Pos Indonesia (Persero). Dengan posisi sebagai anak perusahaan, serta didukung dengan pekerja dan tim profesional dalam merumuskan strategi dan positioning bisnis, maka PT. Pos Logistik Indonesia optimis mampu menjadi Indonesia’s \#1 \textit{Logistics Solutions Provider} yang beroperasi secara independen untuk dapat memaksimalkan peluang bisnis logistik di Indonesia, sekaligus mengoptimalkan jaringan dari Pos Indonesia yang sudah terbangun di seluruh Indonesia, dengan 4.367 kantor cabang dan 33.000 titik penjualan.
Pada Kegiatan Intership 1 ini penulis tergabung dalam \textit{team Information and Communication Technologies (ICT)}. \textit{Team Information and Communication Technologies} merupakan team yang bekerja dalam perancangan dan pengembangan perangkat lunak. Pembuatan dan pengembangan perangkat lunak tersebut meliputi penelitian, perancangan, pembuatan, pengembangan baru, \textit{prototyping, modifying}, menggunakan kembali \textit{re-engineering} , pemeliharaan atau kegiatan lain dalam produk perangkat lunak. Setiap hari penulis bekerja dari hari senin – jum’at dari pukul 08.00 – 17.00 WIB. Selama 3 bulan magang, penulis dalam waktu sebulan melakukan pembelajaran mengenai \textit{A content management system} dan mengembangkan web resmi perusahaan lalu pada bulan yang kedua melakukan pembelajaran \textit{framework CI} dan mengembangkan dashboard pada back end aplikasi FAST PT. Pos Logistik Indonesia serta menganalisis bagian pengadaan khususnya pengelolaan vendor. Untuk bulan yang terakhir dengan mengembangkan dan pemeliharaan web resmi perusahaan serta membantu dalam percobaan aplikasi SMBR. Di PT. Pos Logistik Indonesia saya menjadi web programmer menggunakan \textit{framework CodeIgniter} disana saya mengerjakan bagian \textit{A content management system} untuk sumber informasi mengenai perusahaan PT. Pos Logistik Indonesia.

\subsection{Ruang Lingkup Internship II}
Pada kegiatan Intership ini ruang lingkup yang terdapat yaitu penulis hanya melakukan pekerjaan pada web perusahaan pada bagian ICT dan analisis mengenai aplikasi vendor manajemen sistem yang ada pada bagian \textit{procurement} bagian pengadaan PT. Pos Logistik Indonesia. Pada bulan pertama pembelajaran mengenai \textit{A content management system} dan mengembangkan web resmi perusahaan pada bulan selanjutnya mengembangkan pada \textit{website} yang sudah dibuat dan mulai menganalisis dan merancang apa yang terjadi pada bagian pengadaan untuk penentuan vendor. Pada kegiatan tersebut penulis hanya melakukan pekerjaan pada analisis mengenai pengelompokan vendor dan mekanisme penilaian yang terjadi pada saat melakukan pengadaan di berbagai bentuk. 

\subsection{Tanggung Jawab Peserta Internship II}
Dalam melakukan Intership 1 ini, penulis menyadari tanggung jawab yang telah diberikan perusahaan kepada penulis. Dengan diberikannya pekerjaan yang harus diselesaikan penulis semaksimal mungkin menyelesaikan pekerjaannya. Di PT. Pos Logistik Indonesia selalu melakukan evaluasi setiap dua minggu sekali untuk mengetahui pengembangan proses pekerjaan berlangsung. Didalam evaluasi pembimbing mentargetkan proses pekerjaan kapan pekerjaan itu harus selesai. 

\subsection{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta Internship II}
Pada kegiatan intership 1 ini penulis melakukan pekerjaan pada bagian ICT dan dalam waktu 3 bulan ini penulis telah menyelesaikan pekerjaan pada bagian \textit{content management system} dan mengembangkan web resmi perusahaan serta dalam analisis kebutuhan untuk vendor manajemen sistem. Saat pengembangan menentukan terlebih dahulu sistem yang akan dibangun dan sistem yang sedang berjalan.




